{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire explore la lutte pour l'identité raciale et l'acceptation sociale en Amérique?",
            "TrueAnswer": "L'homme invisible de Ralph Ellison",
            "FalseAnswer": [
              "1984 de George Orwell",
              "Le Meilleur des mondes d'Aldous Huxley",
              "Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur de Harper Lee"
            ],
            "Explanation": "L'homme invisible suit le parcours d'un homme afro-américain en quête de sa place dans une société divisée sur le plan racial."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement littéraire mettait en avant l'individualisme et l'expression de soi contre les normes sociales?",
            "TrueAnswer": "Transcendantalisme",
            "FalseAnswer": [
              "Naturalisme",
              "Réalisme",
              "Romantisme"
            ],
            "Explanation": "Le transcendantalisme, mené par des écrivains comme Emerson et Thoreau, prônait l'individualisme et la non-conformité en réponse aux normes sociales."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit 'Les Raisins de la colère', un roman défendant les droits des travailleurs pendant la Grande Dépression?",
            "TrueAnswer": "John Steinbeck",
            "FalseAnswer": [
              "F. Scott Fitzgerald",
              "Ernest Hemingway",
              "Mark Twain"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Steinbeck met en lumière la condition des travailleurs exploités et la nécessité d'un changement social pendant une période de crise économique."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire critique l'exploitation des travailleurs agricoles migrants en Californie dans les années 1930?",
            "TrueAnswer": "Les Raisins de la colère de John Steinbeck",
            "FalseAnswer": [
              "La Jungle d'Upton Sinclair",
              "Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur de Harper Lee",
              "Je sais pourquoi chante l'oiseau en cage de Maya Angelou"
            ],
            "Explanation": "Les Raisins de la colère reflète les luttes des travailleurs migrants et les injustices auxquelles ils ont été confrontés pendant la Grande Dépression."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a abordé des problèmes sociaux tels que le racisme et les inégalités dans un recueil d'essais intitulé 'The Souls of Black Folk'?",
            "TrueAnswer": "W.E.B. Du Bois",
            "FalseAnswer": [
              "Langston Hughes",
              "Zora Neale Hurston",
              "Maya Angelou"
            ],
            "Explanation": "Dans 'The Souls of Black Folk', Du Bois présente une critique puissante des inégalités raciales et plaide en faveur du changement social."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire explore l'impact du colonialisme et du racisme dans le Nigeria postcolonial?",
            "TrueAnswer": "Le monde s'effondre de Chinua Achebe",
            "FalseAnswer": [
              "Cœur des ténèbres de Joseph Conrad",
              "Pleure, Ô pays bien-aimé d'Alan Paton",
              "Le Dieu des petits riens d'Arundhati Roy"
            ],
            "Explanation": "Le roman d'Achebe remet en question les récits coloniaux et dépeint les effets destructeurs de l'impérialisme européen sur les sociétés africaines."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement littéraire mettait l'accent sur les expériences des Afro-Américains et leur lutte contre l'oppression?",
            "TrueAnswer": "La Renaissance de Harlem",
            "FalseAnswer": [
              "Génération perdue",
              "Naturalisme",
              "Mouvement absurde"
            ],
            "Explanation": "La Renaissance de Harlem mettait l'accent sur l'expression culturelle et politique des Afro-Américains, promouvant le changement social et la fierté raciale."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a abordé les effets sociaux de l'industrialisation et les luttes de la classe ouvrière dans l'Angleterre victorienne?",
            "TrueAnswer": "Charles Dickens",
            "FalseAnswer": [
              "Oscar Wilde",
              "Thomas Hardy",
              "George Eliot"
            ],
            "Explanation": "Les romans de Dickens mettent en lumière les injustices sociales de la révolution industrielle, plaidant en faveur du changement social et de la compassion envers les pauvres."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire critique l'impact du capitalisme et la déshumanisation des travailleurs pendant la révolution industrielle?",
            "TrueAnswer": "Les temps difficiles de Charles Dickens",
            "FalseAnswer": [
              "Nord et Sud d'Elizabeth Gaskell",
              "Frankenstein de Mary Shelley",
              "Middlemarch de George Eliot"
            ],
            "Explanation": "'Les temps difficiles' explore les effets néfastes de l'industrialisation et plaide en faveur d'une réforme sociale pour atténuer la déshumanisation des travailleurs."
          },
          {
            "Question": "Quels travaux d'écrivain abordent les inégalités et les injustices auxquelles la classe ouvrière a été confrontée dans l'Amérique du début du 20e siècle?",
            "TrueAnswer": "Upton Sinclair",
            "FalseAnswer": [
              "F. Scott Fitzgerald",
              "Ernest Hemingway",
              "Mark Twain"
            ],
            "Explanation": "Les écrits de Sinclair ont révélé les conditions oppressives auxquelles la classe ouvrière était confrontée et ont défendu le changement social et politique."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire critique l'hypocrisie et les injustices sociales prévalant dans l'Angleterre victorienne?",
            "TrueAnswer": "De grandes espérances de Charles Dickens",
            "FalseAnswer": [
              "Tess d'Uberville de Thomas Hardy",
              "Le Portrait de Dorian Gray d'Oscar Wilde",
              "Dracula de Bram Stoker"
            ],
            "Explanation": "'De grandes espérances' expose la corruption morale et les inégalités de la société victorienne, reflétant l'appel de Dickens à une réforme sociale."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a abordé les disparités sociales et les divisions de classe dans le Dublin du début du 20e siècle?",
            "TrueAnswer": "James Joyce",
            "FalseAnswer": [
              "Virginia Woolf",
              "D.H. Lawrence",
              "E.M. Forster"
            ],
            "Explanation": "Les œuvres de Joyce critiquent de manière approfondie la stratification sociale et les disparités au sein de la société dublinoise, plaidant pour un changement."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire commente les effets néfastes de l'industrialisation et des inégalités dans la Russie du début du 20e siècle?",
            "TrueAnswer": "La mère de Maxim Gorki",
            "FalseAnswer": [
              "Le Docteur Jivago de Boris Pasternak",
              "Anna Karénine de Léon Tolstoï",
              "Crime et Châtiment de Fiodor Dostoïevski"
            ],
            "Explanation": "'La mère' dépeint la souffrance de la classe ouvrière et les dures conditions engendrées par l'industrialisation, plaidant pour la justice sociale et le changement."
          },
          {
            "Question": "Quels travaux d'écrivain abordent les difficultés des travailleurs migrants et les bouleversements sociaux pendant la Grande Dépression?",
            "TrueAnswer": "John Steinbeck",
            "FalseAnswer": [
              "Toni Morrison",
              "Sylvia Plath",
              "Gabriel García Márquez"
            ],
            "Explanation": "Les travaux de Steinbeck mettent en lumière les difficultés rencontrées par les travailleurs migrants et la nécessité d'un changement sociétal et économique."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire défend les droits de l'homme et aborde l'oppression subie par les Afro-Américains dans le sud des États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur de Harper Lee",
            "FalseAnswer": [
              "Beaucoup de bruit pour rien de Toni Morrison",
              "L'homme invisible de Ralph Ellison",
              "Leur yeux regardent Dieu de Zora Neale Hurston"
            ],
            "Explanation": "'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur' confronte l'injustice raciale et plaide pour un changement social et l'égalité à travers sa représentation du Sud américain."
          },
          {
            "Question": "Quels travaux d'écrivain remettent en question les disparités sociales et économiques en Inde moderne?",
            "TrueAnswer": "Arundhati Roy",
            "FalseAnswer": [
              "Salman Rushdie",
              "Vikram Seth",
              "Jhumpa Lahiri"
            ],
            "Explanation": "Les écrits de Roy critiquent les disparités sociales et économiques en Inde, plaidant pour la justice et le changement sociétal."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire explore les complexités de la race et de la classe dans l'Amérique contemporaine et les défis auxquels sont confrontées les communautés immigrées?",
            "TrueAnswer": "Le Mur de la frontière de T.C. Boyle",
            "FalseAnswer": [
              "Le Club de la chance de Amy Tan",
              "Les Cerfs-volants de Khaled Hosseini",
              "Americanah de Chimamanda Ngozi Adichie"
            ],
            "Explanation": "'Le Mur de la frontière' explore les tensions entourant l'immigration, le racisme et les disparités de classe en Amérique, révélant les complexités du changement social et de l'identité."
          },
          {
            "Question": "Quels travaux d'écrivain abordent l'impact du colonialisme et la lutte pour l'indépendance au Nigeria?",
            "TrueAnswer": "Chinua Achebe",
            "FalseAnswer": [
              "Wole Soyinka",
              "Ben Okri",
              "Ken Saro-Wiwa"
            ],
            "Explanation": "Les écrits d'Achebe examinent de manière critique les effets du colonialisme et prônent pour l'indépendance et la souveraineté culturelle du Nigeria."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}